# 向黑暗挥刀原始版
来自 https://tieba.baidu.com/p/4240418424 [@涅槃火鳳凰](http://tieba.baidu.com/home/main?un=涅槃火鳳凰)

## 背景故事
……头有点晕……这是哪里？……

你醒了过来，眼前一片漆黑，什么也无法看见。你有些虚弱地扶着墙壁，想要知道这是什么地方。

这里……应该是一个暗室？

嗒……嗒……

等等，那是什么声音……脚步声吗？

你刚想喊出来，一个呼呼的声音在你的耳边响起。

这是？……挥刀的声音！

你捏了捏拳头，才发现自己手里也握着一把刀。

一个冰冷的声音响起：“现在，你们之中只有一个人可以活下来……向黑暗挥刀吧，向那看不见的猎物……”

## 暗室地图
5×5 的空白方格。

## 距离计算
|Δx|+|Δy|

## 初始设置
每位玩家秘密选择位置。

## 玩家行动
所有玩家开始时处于阶段 0，依次进入下一个大于当前阶段数中阶段数最小的阶段。

每个阶段中玩家可以选择当前阶段列表中任何一条执行。

当玩家完成阶段数最大的阶段，轮到下一位玩家行动。

### 阶段 10
* 移动
> 玩家移动位置至距离原位置 1 长度单位处。
* 疾跑
> 玩家移动位置至距离原位置 2 长度单位处。
> 
> 提示所有玩家原位置。
* None

### 阶段 20
* 挥刀
> 指定攻击点为距离玩家 1 长度单位的一个点。
> 
> 提示所有玩家攻击点。
> 
> 所有位置等于攻击点的玩家游戏结束。
* None

## 胜利条件
当仅有一位玩家没有结束游戏，该玩家获胜。
